#На чём работало

- django 2.0.4
- Подключение к БД: pyodbc 4.0.23 и django-pyodbc-azure 2.0.4.0
- Драйвер: ODBC Driver 17 for SQL Server

# Что это?
Данная программа является моим дипломным проектом, в качестве которого мною был разработан сайт для внутреннего использования сотрудниками НПО им. Лавочкина,
представляющий как основную информацию о спутнике Электро-Л №3, так и специфические данные, собранные этим спутником.

# Начало работы
* Установить python и менеджер модулей pip

    1. Windows:
    Скачать последнюю версию python с [официального сайта](https://www.python.org/downloads/), установить, при установке добавить Python в PATH, установить pip и добавить pip в PATH 
    2. Linux:
    Установить python3 и pip3 при помощи менеджера пакетов дистрибутива
    
* Установить ODBC драйвер 

    1. Для Windows ODBC драйвер с официального сайта Microsoft

    2. Для Linux установить unixodbc, mssql-tools и mssqlserver-dev при помощи менеджера пакетов

* Установить Django

    1. Windows:

    ``pip install django==0.4``

    2. Windows:

    ``pip3 install django==0.4``

* Установить коннектор Python для SQL Server

    1. Windows: ``pip install pyodbc==4.0.23``

    ``pip install django-pyodbc-azure 0.4.0``

    2. Linux: ``pip3 install pyodbc==4.0.23``

    ``pip3 install django-pyodbc-azure 0.4.0``
    
* Подключиться к базе данных SQL Server, отредактировав словарь DATABASES в diplom/settings.py в соответствии с настройками базы данных:
    1. ```python
        DATABASES = {
            'default': {
                'ENGINE': 'sql_server.pyodbc',
                'HOST': 'адрес_базы_данных_в_локальной_сети_или_в_интернете',
                'NAME': 'название_базы_данных',
                'PORT': 'номер_порта',
                'USER': 'имя_пользователя_sql_server',
                'PASSWORD': 'пароль_пользователя_sql_server',
                'OPTIONS': {
                   # Установленный на компьютере драйвер в соответствии с https://github.com/michiya/django-pyodbc-azure
                    'driver': 'название_драйвера',
                }
            }
        }
        ```
        
* Подключиться к сетевой папке Windows
    1. Windows: 
        * Указать адрес подключённой папки в diplom/settings:
        ``STATICFILES_DIRS = "\\ip_в_локальной_сети\адрес_папки""``
    2. Linux:
        * Установить пакет cifs-utils при помощи менеджера пакетов, или скачать исходный код с [официального сайта](https://download.samba.org/pub/linux-cifs/cifs-utils/) и скомпилировать самостоятельно.
        * Создать папку, в которую будет примонтирована общая папка Windows. Пример: ``mkdir /mnt/shared``
        * Смонтировать сетевую папку Windows в созданную папку: ``mount.cifs "//ip_адрес_в_локальной_сети/название_сетевой_папки" "/адрес/к/созданной/папке" -o username="имя_пользователя_сетевой_папки" password="пароль_от_сетевой_папки"``
        * Указать адрес примонтированной папки в diplom/settings:
        ``STATICFILES_DIRS = "/адрес/смонтированной/папки"``

* Настроить путь к изображениям при помощи переменной satellite_production/views/FOLDER_FILTER_FORMAT
    * Для оторбражения снимков со спутника необходимо отредактировать переменную пути, согласно которой будет проводиться фильтрация
    * В переменной должны обязательно находиться параметры года, месяца и дня
    * Допустимые значения включают:
        
        Обязательно:
        1. "%Y" - **год четырьмя арабскими цифрами**
        2. "%m" - **месяц двумя арабскими цифрами 01 - 12**
        или
        3. "%B" - **месяц русскими буквами, согласно satellite_production/views/MONTHS_RU**
        4. "%d" - **день двумя арабскими цифрами 01 - 31**
        
        Дополнительно:
        5. "%n" - номер серии снимков в любом необходимом формате
        6. "%f" - имя файла
        7. "%t" - время съёмки

* Запустить тестовый сервер:
    1. Windows:
        * Открыть коммандную строку (Пуск -> cmd.exe) или PowerShell (Пуск -> powershell)
        * Переместиться в папку с установленным сервером
        * Запустить сервер командой ``python manage.py runserver``
    2. Linux:
        * Запустить терминал
        * Переместиться в папку с установленным сервером
        * Запустить сервер командой ``python3 manage.py runserver``
* Сервер запущен по адресу http://127.0.0.1:8000/
